創科局重新定義何謂開放數據

今日有報道指，用機讀格式公布開放數據計劃嘅清單會好啲。同樣嘅資料，A同B兩種形式，你會睇得明邊種？

#機讀格式資料要用電腦程式解讀先易明
#有需要嘅話用晒兩種形式公布都得
#公布清單係想畀公眾同業界了解各局同部門開放數據集嘅計劃同時間表

咩叫機讀格式

網民回應

Calvin Lee
其實創科局係唔係想俾人知道佢有幾白癡呢？仲好意思叫做創科局！

乜嘢叫做開放數據(Data)呀大佬？唔係開放整好咗嘅報告(Report)啊! 數據就係應該預咗比電腦睇㗎啦!

Nelson Chan
你整個app 用api call 野既時候係人讀定機讀？？？？？？

你搵人 real time 讀完再return 番落個response 度阿？

ShawTim Liu
獻醜不如藏拙
開放數據最主要就係俾program睇而唔係俾人睇
而且網頁版同機讀版根本無任何衝突
你網頁版係根本應該用番機讀版黎render出黎
咁先至可以確保網頁版同機讀版既資料一致

邊會有人咁樣二擇一
你fresh grad？

Peter Cheung
想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

想問下楊偉雄局長咪零Code ? 業界好多人想知局長的Coding能力

人地叫創傷科技局, 個腦有事係咁上下, 包容下啦

開放數據畀「人」睇？ 創科局挑機反捱轟

日前公布嘅大灣區規劃綱要提及香港要喺大灣區做創科中心，咁大數據當然係重要環節之一，不過創新及科技局前晚喺facebook一個帖文，就被指混淆開放數據基本概念，引嚟網民批評。

事緣創科局話，有意見認為當局以「機讀格式」而非網頁版公布資料清單會較好，但帖文附以一幅密麻麻程式碼及網頁閱讀版嘅對比圖，反問網民「你會睇得明邊種」，暗指應該用網頁版。網民反駁當局「獻醜不如藏拙」，皆因開放數據係畀電腦程式睇，並非畀人睇。

帖文一日內引嚟近300個「嬲嬲」回應，有網民強調，開放數據唔係指開放整好咗嘅報告，而係讓數據畀電腦閱讀，繼而整理統計；有人就話局方二揀其一嘅思維有誤，指兩個版本都可以同時擺上網，質問專頁管理員「你fresh grad（剛大學畢業）？」局方見群情洶湧，都有回應，話會考慮以「機讀格式」公布清單，喺網頁版外加多個機讀格式咁話。

D 網民當咗係創科局提議出機讀？
好明顯係串緊個報道

局長擺撚明0code manager啦屌

對佢黎講做少啲 不過出json同xml確實係有用既

除左熱門數據 其他野1年都唔知有冇十個人睇

而且開放數據其實除左啲統計數字根本冇可能睇到你json/xml野成千上萬個record
我真係唔知咩人會肉眼睇

XSLT

創科局真係傻撚咗，知唔知乜嘢係data乜嘢係information
點解搵啲唔識IT嘅做facebook編輯

其實佢有個doc 網寫明API用途就ok

然後就自動有人mirror佢d data去google doc/spreadsheet, 再放出來共用檢視就乜format都出到

有API俾人寫app寫web都方便

大家交咁多稅就係被政府哂鳩哂請埋呢啲垃圾公務員

整api咪得LOL，

又係一班廢柴

香港落後人哋五六年

API都無就收皮拉，次次上政府個網到重新down過json黎update

電視啱啱報導咗觀塘試搞智慧城市，裝咗好多CAM等第日可以智能抄牌，罰款更方便

佢唔係話影完比警察，警察再派人去人手抄牌咩

先進科技

放心, 做IT好多都唔係正式公務員~

我理解係我可以用html 去抓啲資料
然後重新喺另一個平台發佈
講真係方便嘅

HK NO IT

電腦只會讀bit,就算係xml未一樣係人睇既....